【國歌法】梁錦松倡教育學生：呢個時候做中國人係好夠運

港府已就《國歌法》展開本地立法程序，將侮辱國歌列為刑事罪行。前財政司司長梁錦松今出席英華書院200周年校慶時表示，國歌是國家象徵，「尊重係天經地義」，對於有本地球迷在周四香港對巴林的足球友誼賽前再度「噓國歌」，他稱感到很痛心，認為有必要立國歌法，最重要是使各界「有法可依」。

他稱近10年來中國經濟起飛，「中國人喺外面係可以抬起頭⋯⋯我哋曾經俾人叫東亞病夫，依家喺奧運會可以攞到好多光榮」，他亦支持在中小學課程可加強教育，「認識我哋中華民族嘅苦難⋯⋯受好多屈辱」，重申中國人現能「站起來」是得來不易。被問到若倉卒立法，會否擔心市民因認識不足而誤墮法網，梁回應指教育和立法沒有衝突，強調「呢個時候做中國人係好夠運」。

另外，梁錦松亦評論近日香港經濟，認為現時經濟趨勢向好，市民買樓意欲積極，「經濟好，大家都心雄」，但認為「樓價已經貴到唔合理」。他指，以大學畢業生入息中位數計算，年輕人要儲30年錢才儲到首期，買一個平均5至600呎的單位，「我覺得係唔應該」。

他認為，港府應大力增加土地供應，現時樓房土地僅佔7%，有66%土地未有善用，包括郊野公園和綠化地，認為一昧靠辣招限制需求會扭曲市場，「一個短期措施變咗長期」，反令有錢人在樓市買賣上更多選擇。不過，他提醒買樓人士量力而為，小心利息增幅，勉強上車的話，當利率上升時供款負擔便會增大。

咁祝你世世代代都做中國人啦

香港下屆特首選舉熱門人選，跳水冠軍伏明霞的老公梁錦松早前向傳媒透露把就讀直資學校（聖保羅男女中學附屬小學）女兒轉往沙田基督教國際學校（ICS）。此條新聞一出，引起大量輿論關注。梁錦松出席活動後回應，並非不信任本地教育制度，而是因應女兒性格及想讓她認識另一個教育制度，而作出有關決定。

咁送佢去大陸讀書吖嘛. 做乜唔認識下中國讀書制度?
第二時係咪又想佢認識歐美社會制度?